Объектная модель документа – очень полезная штука. Благодаря ей JavaScript может взаимодействовать со страницей, изменять ее содержимое, структуру и стили. Именно благодаря DOM  можем отслеживать клиентские события.